Kohto ette kaebas Rummo wallastKadri NolkiAnnialt, Mart Männi peäle, et se tedda olla petnud, lubbades tedda ommale naeseks wõtta, ja temmale poia murretsend, agga nüüd teist ommale prudiks kossinud.
Märt Mänd sai ette kutsutud ja temma käest küssitud, kas ta Kadri poega ommaks tunnistab? Mart Mänd tunnistas sedda last ilma salgamatta ommaks.
Otsus. Koggukonna kohhus on leppitades moistnud: Mart Mänd maksab 30 rubla lapse heaks; kolm aastat maksab ta igga aasta 10 rubla Jõelehtme kirriko herra kätte; süggisel 1870 peab ta essiminne 10 rubla maksma.
